【戇鳩無極限】3歲童確診心肝損害 「無限極」稱產品無問題

【明報專訊】內地繼權健保健品被舉報調查後，本港李錦記集團旗下「無限極」內地公司的保健品亦被舉報出事，陝西一名3歲女童感染幽門螺旋桿菌後，疑經當地一名「無限極指導老師」推薦，每日大量服用無限極8種產品。女童最終患上心肌損害、低血糖等病症。無限極稱該名經銷商推廣中誇大宣傳，已停止其經銷商資格，但強調產品無問題。

據無限極（中國）有限公司官網資料顯示，它是李錦記健康產品集團旗下成員，1992年成立，總部位於廣州，從事中草藥健康產品研發、生產、銷售及服務。

眼出血髮枯黃 「導師」稱正常

一個帳號名為「幼童疑因無限極致心肌損害事件當事人田淑平」的網民周三（16日）發文，稱2017年其3歲女兒被診斷為「幽門螺桿菌感染」後，在陝西當地一名「無限極指導老師樊樂」推薦下，花費近8萬元（人民幣，下同），每日大量服用無限極8種產品，服用過程中出現眼睛出血、出汗增多、頭髮枯黃等徵狀。田淑平帶女兒在北京、西安等多地求醫，被先後診斷為佝僂病、乾眼症、眼壓高、肝損害，心肌損害、低血糖等，原因為藥物蓄積、濫用藥物。醫生指，由於體內藥物蓄積，無法通過服藥診治。

醫生指女童體內藥物蓄積

田淑平還表示，女兒出現徵狀後，樊樂告訴她孩子要多喝水，又稱是調理引起的正常反應，讓她繼續服用無限極產品，病就會好，否則前功盡廢。樊樂還聲稱無限極產品沒有毒副作用，更自稱「我爸的命是因為無限極救活的，我是因為無限極產品懷孕的，我娃從在肚子裏開始就吃無限極……」。

「大多數包裝盒上沒有註明少年兒童不宜食用。無限極總部工作人員宣稱，不會有任何副作用。」田淑平在網文中說，孩子被診斷出諸多問題後，樊樂失去聯絡，她致電無限極總部，工作人員着她繼續相信公司，稱會解決問題，但不要報警。田淑平在網上貼出多張圖片，包含女兒的病歷和化驗報告，其中北京兒童醫院的臨牀診斷為「肝損傷；心肌損害」，西京醫院診斷為「心肌損害；低血糖肝損害原因待查；藥物蓄積」。

涉事經銷商誇大宣傳被炒

無限極內地公司以電郵回應本報稱，高度重視事件，「我們對經銷商的管理措施不力，違背了企業價值觀，對此我們深感慚愧，並向田女士及其女兒誠懇道歉」，同時責成經銷商樊樂向當事人道歉。無限極稱，當事人田女士一年多來都有與公司接觸，但就賠償問題未達成協議，公司願讓田的女兒到陝西權威醫院治療並承擔費用，但田拒絕相關安排。同時，無限極稱有向陝西省及公司所在的廣東省匯報事件，相關部門2018年3月檢測過同批次產品，檢測結果合格，強調產品無問題，對食量、食用方法、適宜人群均作了明確標示。

另據澎湃新聞報道，樊樂因誇大宣傳，經銷商資格已停止。

吳業坤

陽光點的歌

作詞：陳詠謙
作曲：吳業坤 / Cousin Fung
編曲：Edward Chan / Cousin Fung
監製：Edward Chan

你要許願嗎 青春眼睛
心裡有熱情 這裡有共鳴
再錯都有人聆聽
微風吹 任得你 更率性

滿肚理想嗎 別人罵你不清醒
你越要 更大聲 我呼應

I say one two three four
You say one two three four
這是陽光點的歌 這是微風點的歌
紀念曾經這麼青春過

I say one two three four
You say one two three four
以後危險這麼多 以後難關這麼多
慶幸曾經這麼天真過 至少你跟我

世界複雜到 不敢細數
開網絡地圖 不見有命途
照顧好禮儀談吐
微風吹 沒幾句 我知道

怕我老幾歲 便無力這麼風騷
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
痛著笑 笑著哭 到蒼老

I say one two three four
You say one two three four
這是陽光點的歌 這是微風點的歌
紀念曾經這麼青春過

I say one two three four
You say one two three four
以後危險這麼多 以後難關這麼多
慶幸曾經這麼天真過 記得最初

大城埋沒我的聲線 得你豎了你耳朵
也因此我吶喊 不敢怠慢 歲月無多

I say one two three four
You say one two three four
唱著無拘束的歌 唱著無修飾的歌
紀念曾經這麼青春過

I say one two three four
You say one two three four
要是危險這麼多 要是難關這麼多
慶幸曾經這麼簡單過 至少你跟我

[00:00.80]吳業坤
[00:03.36]
[00:03.98]陽光點的歌
[00:06.05]
[00:07.23]作詞：陳詠謙
[00:08.48]作曲：吳業坤 / Cousin Fung
[00:09.73]編曲：Edward Chan / Cousin Fung
[00:11.42]監製：Edward Chan
[00:13.50]
[00:17.94]你要許願嗎 青春眼睛
[00:23.00]心裡有熱情 這裡有共鳴
[00:32.81]再錯都有人聆聽
[00:37.92]微風吹 任得你 更率性
[00:44.80]
[00:47.48]滿肚理想嗎 別人罵你不清醒
[00:54.73]你越要 更大聲 我呼應
[01:03.48]
[01:04.08]I say one two three four
[01:07.83]You say one two three four
[01:11.58]這是陽光點的歌 這是微風點的歌
[01:15.78]紀念曾經這麼青春過
[01:18.53]
[01:19.09]I say one two three four
[01:22.84]You say one two three four
[01:26.47]以後危險這麼多 以後難關這麼多
[01:30.78]慶幸曾經這麼天真過 至少你跟我
[01:38.09]
[01:46.73]世界複雜到 不敢細數
[01:52.63]開網絡地圖 不見有命途
[02:01.63]照顧好禮儀談吐
[02:07.63]微風吹 沒幾句 我知道
[02:15.27]
[02:16.70]怕我老幾歲 便無力這麼風騷
[02:24.14]痛著笑 笑著哭 到蒼老
[02:33.45]
[02:33.52]I say one two three four
[02:37.20]You say one two three four
[02:40.95]這是陽光點的歌 這是微風點的歌
[02:45.02]紀念曾經這麼青春過
[02:47.77]
[02:48.31]I say one two three four
[02:52.00]You say one two three four
[02:55.94]以後危險這麼多 以後難關這麼多
[03:00.00]慶幸曾經這麼天真過 記得最初
[03:04.38]
[03:04.88]大城埋沒我的聲線 得你豎了你耳朵
[03:11.19]也因此我吶喊 不敢怠慢 歲月無多
[03:18.81]
[03:20.09]I say one two three four
[03:23.59]You say one two three four
[03:27.41]唱著無拘束的歌 唱著無修飾的歌
[03:31.66]紀念曾經這麼青春過
[03:34.22]
[03:35.03]I say one two three four
[03:38.34]You say one two three four
[03:42.28]要是危險這麼多 要是難關這麼多
[03:46.66]慶幸曾經這麼簡單過 至少你跟我
[03:53.74]

真係未必關啲藥事喎
一次過食8種supplement
咩牌子都死啦

推銷員為求賺更多錢後果

以為心肝損害到無極限

哩間野喺支那做到勁大間傳銷公司咁
分晒上下線，更多支那人信

眼出血髮枯黃 「導師」稱正常

原來無限極係公司名

岸鳩無限極